電動輪椅「車手」又馬路穿插

電動輪椅「車手」又馬路穿插

港聞

0:00

【本報訊】有巿民昨目擊一名男子坐着電動輪椅車，在紅磡漆咸道北馬路上龜速行駛（圖），並一度切線及於車龍間穿插，狀甚危險；去年1月亦有人目擊疑是同一電動輪椅在同一馬路上行駛。律師指警方有權以《簡易程序治罪條例》起訴，一旦罪成，事主有可能被判監。

巿民趙小姐表示，昨日下午1時許，她乘坐友人駕駛的車輛沿紅磡漆咸道北往觀塘，途至理工大學對開時，見前方車輛相繼停下，再看竟發現一名男子坐着電動輪椅在前方馬路上行駛，途經車輛均要減速讓路。

危及行車安全可判監

趙小姐指摘輪椅男當自己是「車手」，輪椅左邊更掛上化妝鏡當倒後鏡，不時用手轉動鏡子檢視後方情況，其後更見輪椅切入快線，剛巧一輛貨車駛至，幸司機及時減速，才不致發生意外，「佢冇頭盔又冇seatbelt（安全帶），應該要告佢危險駕駛」。《蘋果》去年1月亦接報有電動輪椅車在紅磡漆咸道北同一方向行駛，懷疑是同一人。警方回應指會了解事件。

大律師陸偉雄表示，電動輪椅雖不屬於任何汽車類別，毋須登記領牌及考取車牌，但亦不代表可在公路行駛，若證實涉案者危及行車安全，警方可根據《簡易程序治罪條例》起訴，罪成可被判處罰款5,000元或監禁3個月。

■記者莫家文

殘廢大撚哂 一告佢即刻話你歧視

廢老有腳嘅就當自己係賽跑冠軍，跛腳嘅就當自己係賽車冠軍

見過幾次
見親都覺得好痴線

張相佢係國際太空站影落黎架

屌你咩年代？張相咁撚清既

Initial Disabled

抽象派

有時真係唸住買返張黎行街

盲 _ 啞 _ 跛 _ _

究竟架車係手波定自動波輪椅

人手推離合

郁下你隻閪手啦，一二一二

琴日單車徑都有

屌一部電動輪椅霸撚住條線

見到又唔出聲？淆底？